<?xml version="1.0"?>
<root>
    <name>NVD</name>
    <key>nvd</key>
    <state>stable</state>
    <logo/>
    <description>
        <short>
            <en>View security alerts for CVEs found on assets managed from GLPI.</en>
            <es>Visualiza alertas de seguridad de CVEs encontrados en activos gestionados desde GLPI.</es>
        </short>
        <long>
            <en>
                The NVD plugin for GLPI has been developed as an open source project with its main objective being providing a mechanism for the 
                GLPI framework to monitor known software vulnerabilities found on the IT assets managed by GLPI. The main features of the plugin
                are listed below:

                -Assigning CPE names to GLPI-managed software instances: allows a GLPI user to manually select the product and vendor fields of 
                    the CPE standard for a particular program based on lists of vendors and products officially published by NIST.

                -GLPI Inventory Compilation: Walkthrough of the GLPI inventory, specifically the GLPI database tables that support this functionality,
                    in order to extract the different programs managed by the tool, their names, versions and manufacturers, as well as their
                    corresponding installations on the different devices managed by GLPI.

                -Vulnerability query to the NIST public database (NVD): Taking the different software installations present in the managed devices,
                    the plugin builds their corresponding CPE identifiers with which the NVD database is queried for vulnerabilities matching such
                    configurations.

                -Storage of found vulnerabilities: Each vulnerability found and its corresponding associations with the installations present on the 
                    managed devices are stored in the local database to allow tracking of the affected assets and visualization of the vulnerabilities
                    present on them.

                -Automation of vulnerability update tasks: By creating a periodically activated task, it is posible to automate the compilation of 
                    installations, query and storage of known vulnerabilities, as well as the elimination of vulnerabilities that are no longer 
                    present on any device.

                -Vulnerability visualization: New pages are added to allow visualization of the different vulnerabilities collected as a whole and
                    for each managed computer and program. These views display general information about the vulnerabilities present such as their
                    identifier, brief description, severity and external references.
            </en>
            <es>
                El plugin NVD para GLPI se ha desarrollado como un proyecto de software libre con el principal objetivo de proporcionar un mécanismo
                de monitorización de vulnerabilidades software conocidas para el marco de trabajo de GLPI y los activos informáticos gestionados
                mediante esta herramienta. Las principales capacidades del plugin se listan a continuación:

                -Asignación de nombres CPE a las instancias de programas gestionadas por GLPI: Permite al usuario de GLPI seleccionar de forma manual
                    los campos producto y fabricante del estándar CPE para un programa en concreto basándose en listas de fabricantes y productos
                    publicadas oficialmente por el NIST.

                -Compilación del inventariado de GLPI: Recorrido sobre el inventariado de GLPI, concretamente sobre las tablas de la base de datos de
                    GLPI que soportan esta funcionalidad, para extraer los diferentes programas gestionados por la herramienta, sus nombres, versiones
                    y fabricantes así como sus correspondientes instalaciones en los diferentes dispositivos gestionados por GLPI.

                -Consulta de vulnerabilidades a la base de datos pública del NIST (NVD): A partir de las diversas instalaciones de programas presentes
                    en los equipos gestionados permite la construcción de sus correspondientes identificadores CPE con los que se consulta la base de
                    datos NVD en busca de vulnerabilidades conocidas para tales configuraciones.

                -Almacenamiento de vulnerabilidades encontradas: Cada vulnerabilidad encontrada y sus correspondientes asociaciones a las instalaciones
                    presentes en los equipos gestionados son almacenadas en la base de datos local para permitir llevar a cabo un seguimiento de los
                    activos afectados y la visualización de las vulnerabilidades presentes.

                -Automatización de las tareas de actualización de vulnerabilidades: Mediante la creación de una tarea de activación periódica se consigue
                    automatizar la operativa de compilación de instalaciones, consulta y almacenamiento de vulnerabilidades conocidas, así como la 
                    eliminación de vulnerabilidades que ya no están presentes.

                -Visualización de vulnerabilidades: Se añaden vistas para permitir visualizar las diferentes vulnerabilidades recopiladas en conjunto y
                    para cada equipo y programa gestionados. En estas vistas se muestra información general sobre las vulnerabilidades presentes como el
                    identificador, breve descripción, severidad y referencias externas.
            </es>
        </long>
    </description>
    <homepage>https://github.com/Carlos-Borau/GLPI-NVD-PLUGIN</homepage>
    <download>https://github.com/Carlos-Borau/GLPI-NVD-PLUGIN/releases</download>
    <issues>https://github.com/Carlos-Borau/GLPI-NVD-PLUGIN/issues</issues>
    <readme>https://github.com/Carlos-Borau/GLPI-NVD-PLUGIN/blob/main/README.md</readme>
    <authors>
        <author>Carlos Borau González</author>
    </authors>
    <versions>
        <version>
            <num>1.0.0</num>
            <compatibility>~10.0.6</compatibility>
        </version>
    </versions>
    <langs>
        <lang>en_US</lang>
    </langs>
    <license>GPLv3+</license>
    <tags>
        <en>
            <tag>CVE</tag>
            <tag>NVD</tag>
            <tag>vulnerabilities</tag>
            <tag>softwares</tag>
            <tag>operating systems</tag>
        </en>
        <es>
            <tag>CVE</tag>
            <tag>NVD</tag>
            <tag>vulnerabilidades</tag>
            <tag>programas</tag>
            <tag>sistemas operativos</tag>
        </es>
    </tags>
    <screenshots/>
</root>
